# Авиасимулятор #

### Что есть где? ###
* **Source** - исходный код по веткам
* **Commits** - список коммитов по веткам
* **Branches** - список веток репозитория

### Важные моменты###
* Файлы, не являющиеся текстовыми (БД, пакеты nuget, скомпилированные объектные и исполняемые файлы) добавлять в репозиторий **НЕ НУЖНО**
* В качестве системы сборки используется сервер Jenkins, запущенный на удаленной машине (http://hpc.psu.ru:8080, ОС Linux CentOS 7.3). Имя проекта: aviasim
* Сборка исполняемых файлов программы для тестирования и последующего релиза осуществляется на удаленной машине (не наших машинах в Visual Studio)
+ В процессе сборки генерируется 2 артефакта: 
    * **aviasim.exe** - компиляция в конфигурации Release
    * **aviasim_debug.exe** - компиляция в конфигурации Debug, можно отлаживать в Visual Studio
* Перед коммитом в новую ветку необходимо настроить отслеживание этой ветки в Jenkins. Настройте её сами либо попросите @leoten
* Перед вливанием ветки с творениями разработчиков в ветку develop тестерам необходимо протестировать сборку

### Список команды (1 версия программы) ###
* @dianadavydova - Менеджер проекта, тестер
* @leoten - Бизнес-аналитик, тестер
* @mtrfnv1 - Архитектор, разработчик
* @RenatGaliev - Релиз-менеджер, разработчик
* @sasha_kh - Разработчик
### Список команды (2 версия программы) ###
* @dianadavydova - Релиз-менеджер, разработчик
* @leoten - Архитектор, разработчик
* @mtrfnv1 - Менеджер проекта, тестер
* @RenatGaliev - Разработчик
* @sasha_kh - Бизнес-аналитик, тестер

### Ответы заказчика на наши вопросы (1 версия программы) ###
Вопрос  | Ответ
------------- | -------------
В каком отношении с реальным временем реализовано игровое?   | Один к одному, если не ускорено
От чего зависит цена продажи самолета?  | Пока просто некоторая рыночная цена (может колебаться во времени, благодаря рандому)
Каковы ограничения по срокам аренды/лизинга? | Их нет
Бывают ли «гибридные» самолеты? (грузовой + пассажирский) | Все самолёты могут выполнять как пассажирские так и грузовые рейсы
В чем выражается зависимость «выгодности» пассажирского рейса от времени? | выгодность пассажирского рейса определяется следующими факторами. Минимальной ценой за рейс, тем как рейс стоит в плане(в определённые часы спрос на рейс выше соответственно этот рейс выгоднее), стоимостью обслуживания самолета(чем она ниже тем выгоднее). В каждый рейс производится расчёт его стоимости( это такой разумный рандом, о том сколько пассажиров на этом рейсе фактически). То какой будет спрос на рейс определяется с учётом зависимости от времени( в требованиях описано, что для рейса есть пиковые часы) в идеале это нормальное распределение, но можно и более упрощенные варианты. Пользователь знает о выгодном времени,но не точные часы, а что-то вроде популярен в утренние/ ночные часы. Пиковые часы генерируются вместе с другими данными о рейсе. Фактически полная сумма это стоимость рейса при полной загруженности самолета( а это кол-во зависит от самолета поставленного на рейс, т.е. от кол-ва мест в самолете). Минимальная сумма это фактически гарантированное кол-во пассажиров на рейсе.
Существует ли разделение классов в пассажирском самолете (например, на эконом и бизнес классы)? | Нет
Существует ли аналогичное разделение для грузовых самолетов (например, по типу доставляемого груза)? | Нет
Во сколько раз должно ускоряться время | На ваше усмотрение
В каком виде представлять пользовательский интерфейс? | На ваше усмотрение
Должно ли для самолета выделяться время на обслуживание до и после перелета? | Пока нет
Существует ли понятие износа самолета, или же они покупаются один раз и используются, пока не надоест? | Пока нет
Полностью ли обновляется список доступных к полету рейсов, или же возможно сохранение определенных рейсов в расписании? | У каждого рейса есть время жизни. время жизни это сколько рейс висит на доске. взятые рейсы не меняются, пока клиент от них не откажется. Генерируются рейсы на доске объявлений, доступные для взятия. При этом уже сгенерированные и не взятые могут как остаться так и удалиться( рандом). Причём если рейс забрали, а потом отказались в зависимости от времени жизни рейс исчезнет либо вернётся на доску. Количество генерирующихся рейсов рандомное. Т.е. каждый рейс живет разное время. Просроченные и не взятые рейсы удаляются точно.
Как происходит выплата кредита/лизинговых платежей: средства автоматически списываются со счета игрока или игрок сам производит оплату? | Любой вариант подойдет
Если игрок сам инициирует выплату кредита/лизингового платежа, то какие санкции применяются к нему в случае, если он не осуществляет выплату в срок? | За просроченный платёж должен быть штраф, он описывается в условиях аренды/лизинга когда его берет пользователь
Какой момент считать банкротством игрока и, соответственно, концом игры? Если баланс игрока упал ниже нуля или какой-либо определенной отрицательной суммы? | При ниже нуля начинается процедура банкротства, если все имущество продано и минус-проигрыш
Что происходит в случае, если у игрока в случае рейса «туда-обратно» хватает денег только на рейс в одну сторону? | Рейсы туда и обратно это отдельно устанавливаемые в расписании рейсы, они только забираются и отказываются от них группой, а в план их надо ставить независимо. Если денег нет то процедура банкротства и не важно что там в планах на самолёты
В каких единицах измеряется стоимость аренды/лизинга самолета? (денег в неделю, в месяц, в год) | Ну в случае аренды это конкретная сумма ежемесячно, лизинг рассчитывается как кредит, и там могут быть варианты- как реализуете
Как измеряется неустойка? | Как и доход от рейса, некоторая рандомная сумма
Самолеты на продажу представлены в единственном экземпляре или во множественном? | На ваше усмотрение
Как часто и каким образом пополняется ассортимент самолетов для покупки/аренды/лизинга? | На ваше усмотрение